{"config":{"lang":["fr"],"separator":"[\\s\\-]+","pipeline":["stopWordFilter"]},"docs":[{"location":"index.html","title":"Le Lieu-Dit c'est quoi ?","text":"<p>Espace d'exp\u00e9rimentations culturelles, sociales et citoyennes \u00e0 Clermont-Ferrand.</p> <p>Contact\u00a0mail: lieu-dit@ville-clermont-ferrand.fr</p>"},{"location":"index.html#cest-quoi-le-lieu-dit","title":"C\u2019est quoi le Lieu-Dit\u00a0?","text":"<p>Le Lieu-Dit est un projet port\u00e9 par la ville de Clermont-Ferrand depuis 2022.</p> <p>Le Lieu-Dit propose \u00e0 des associations de la culture et de l\u2019\u00e9ducation populaire, de r\u00e9aliser des projets autour de la cr\u00e9ation, du partage et du dialogue citoyen. </p> <p>Ces projets sont parfois ouverts au public, et parfois non.</p> <p>Au Lieu-Dit il y a des r\u00e9sidences de cr\u00e9ation, des conf\u00e9rences, des projections, des concerts, des expositions, de la recherche, des journ\u00e9es professionnelles, des \u00e9changes de connaissances, des r\u00e9unions et des rencontres associatives.</p> <p>Depuis l\u2019ouverture du Lieu-Dit, une centaine d\u2019associations participent aux activit\u00e9s du Lieu-Dit et \u00e0 la gouvernance. </p> <p>La gouvernance, c\u2019est quand on prend part aux grandes d\u00e9cisions du lieu, par exemple la programmation, les am\u00e9nagements, les travaux, les liens avec le quartier, les r\u00e8gles pour cohabiter. </p> <p>Maintenant, l\u2019association \u00ab\u00a0Les Amix du Lieu-Dit\u00a0\u00bb rassemble des associations et des habitants et habitantes du quartier pour s\u2019occuper de la gouvernance.</p> <p>Des travaux importants sont pr\u00e9vus en 2027. Des architectes passent du temps sur place pour mieux comprendre le fonctionnement du Lieu-Dit. Les architectes discutent avec l\u2019association \u00ab\u00a0Les Amix du Lieu-Dit\u00a0\u00bb pour choisir quels travaux il faut r\u00e9aliser. </p>"},{"location":"index.html#cest-quoi-lhistoire-du-lieu","title":"C\u2019est quoi l\u2019histoire du Lieu\u00a0?","text":"<p>Le b\u00e2timent est un lieu culturel historique du centre-ville de Clermont-Ferrand. </p> <p>En 1900 c\u2019\u00e9tait d\u2019abord un music-hall appel\u00e9 \u00ab\u00a0Le Novelty\u00a0\u00bb. </p> <p>En 1960 il devient le cin\u00e9ma \u00ab\u00a0Les Alphas\u00a0\u00bb </p> <p>\u00c0 la fin des ann\u00e9es 1980, le cin\u00e9ma laisse place \u00e0 des travaux pour cr\u00e9er une galerie marchande au rez-de-chauss\u00e9e. Le chantier n\u2019aboutira jamais et le rez-de-chauss\u00e9e est mur\u00e9. </p> <p>\u00c0 la m\u00eame p\u00e9riode le \u00ab\u00a0Petit V\u00e9lo\u00a0\u00bb et le \u00ab\u00a0Poco Loco\u00a0\u00bb accueillent des spectacles et des concerts.</p> <p>Apr\u00e8s l\u2019arr\u00eat des spectacles et des concerts en 2020, il devient le Lieu-Dit.</p>"},{"location":"index.html#comment-ca-marche","title":"Comment \u00e7a marche\u00a0?","text":"<p>Le Lieu-Dit est g\u00e9r\u00e9 par la ville de Clermont-Ferrand, mais la programmation est enti\u00e8rement r\u00e9alis\u00e9e par des associations\u00a0!</p> <p>La ville met en place tous les ans au printemps un appel \u00e0 projets.</p> <p>Un appel \u00e0 projets permet aux associations de proposer un projet.</p> <p>Si le projet est retenu par les \u00ab\u00a0Amix du Lieu-Dit\u00a0\u00bb, le Lieu-Dit accueille le projet et donne une subvention. Une subvention c\u2019est de l\u2019argent pour pouvoir r\u00e9aliser le projet. Environ 15 projets sont s\u00e9lectionn\u00e9s. Il y a une subvention totale de 60\u00a0000\u20ac pour tous les projets retenus.</p> <p>Les associations qui n\u2019ont pas de subvention de la part du Lieu-Dit peuvent organiser des \u00e9v\u00e9nements une fois par an.</p> <p>Le Lieu-Dit organise des permanences un jeudi sur deux, de 16h \u00e0 18h, pour tout vous expliquer.</p>"},{"location":"about.html","title":"\u00c0 propos","text":"<p>Les documents pr\u00e9sent\u00e9s ici ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9 pour le Lieu-Dit sur la base de deux rencontres qui ont r\u00e9unies 25 b\u00e9n\u00e9voles-expertes et professionnelles en janvier et f\u00e9vrier 2025, dans le cadre d'un projet propos\u00e9 par l'Union Nationale des Aveugles et D\u00e9ficients Visuels (UNADEV) \u00e0 Clermont-Ferrand, intitul\u00e9 \"Accueillir des personnes avec des diff\u00e9rences sensorielles\". Le travail d'\u00e9criture du projet a \u00e9t\u00e9 fait avec Aur\u00e9lien Monnier.</p> <p>La fiche Accessibilit\u00e9 a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e en s\u2019appuyant sur la page web Accessibilit\u00e9 du Centre de Ressources Trans de Belfast. La fiche est r\u00e9utilisable pour un usage non-commercial et sous licence Creative Commons BY-NC-SA v4.0.</p> <p>Lors des rencontres au Lieu-Dit l'interpr\u00e9tation fran\u00e7ais - Langue des Signes Fran\u00e7aise (LSF) a \u00e9t\u00e9 faite par : Roxane Garinot (Et Alors Interpr\u00e9tation) et Lise Rambourdin (liserambourdininterprete.fr).</p> <p>Vous pouvez retrouver les documents de travaux du projet.</p>"},{"location":"about.html#police-et-icones-utilisees","title":"Police et ic\u00f4nes utilis\u00e9es","text":"<p>La police utilis\u00e9e Luciole est con\u00e7ue sp\u00e9cifiquement pour les personnes malvoyantes, par Laurent Bourcellier et Jonathan Perez. Elle est sous licence Creative Commons BY v4.0.</p>"},{"location":"access-infos.html","title":"O\u00f9 trouver la fiche accessibilit\u00e9 ?","text":"<p>La fiche accessibilit\u00e9 est disponible en num\u00e9rique sur ce site web en fran\u00e7ais.</p> <p>La fiche accessibilit\u00e9 est affich\u00e9e \u00e0 l'entr\u00e9e du Lieu-Dit, 10 rue Fontgi\u00e8ve \u00e0 Clermont-Ferrand.</p> <p>La fiche accessibilit\u00e9 est disponible en braille et en gros caract\u00e8res \u00e0 l'entr\u00e9e du Lieu-Dit.</p> <p>Un QR code est affich\u00e9 \u00e0 l'entr\u00e9e du Lieu-Dit pour retrouver la vid\u00e9o en LSF.</p>"},{"location":"access-lsf.html","title":"Accessibilit\u00e9 en Langue des signes fran\u00e7aise (LSF)","text":"<p>Le contenu arrive...</p>"},{"location":"access.html","title":"Fiche Accessibilit\u00e9","text":"<p>Page mise \u00e0 jour le 14 mai 2025</p>"},{"location":"access.html#emplacement","title":"Emplacement","text":"<p>L\u2019entr\u00e9e principale du Lieu-Dit est au 10 rue Fontgi\u00e8ve, \u00e0 Clermont-Ferrand (code postal 63000).</p> <p>L\u2019entr\u00e9e du Foyer du Lieu-Dit est rue Claude Baccot.</p> <p>*R Un rideau en fer peut fermer l\u2019entr\u00e9e rue Fontgi\u00e8ve. Le rideau est en 3 parties, et toutes ne sont pas ouvertes en m\u00eame temps. Derri\u00e8re le rideau il y a un Hall ext\u00e9rieur mais couvert.  Depuis le Hall couvert il y a des acc\u00e8s vers le Hall int\u00e9rieur, vers la Vitrine et vers le Bureau.</p> <p>en cours</p> <p>Il y a une sonnette \u00e0 l'entr\u00e9e, \u00e0 90cm de haut, pour demander une aide humaine.</p> <p>Il y a des espaces ouverts au public : le Foyer, la Vitrine, le Hall, le Th\u00e9\u00e2tre, le Club.</p> <p>Il y a des espaces pour travailler : le Bureau, la Galerie, l\u2019Appartement, l\u2019Atelier, les Loges.</p> <p>Acc\u00e8s aux \u00e9tages</p> <p>Certains espaces ne sont accessibles que par des escaliers : le Th\u00e9\u00e2tre, le Club, l\u2019Appartement, les Loges. L'installation d'un ascenceur est pr\u00e9vue pour les grands travaux (2026).</p>"},{"location":"access.html#aller-au-lieu-dit","title":"Aller au Lieu-Dit","text":""},{"location":"access.html#a-pied-ou-a-velo","title":"\u00c0 pied ou \u00e0 v\u00e9lo","text":"<p>Les v\u00e9los peuvent \u00eatre gar\u00e9s de l\u2019autre c\u00f4t\u00e9 de la rue Fontgi\u00e8ve, sur la place Gaillard, ou en haut de la rue de la Michaudi\u00e8re.</p> <p>La rue Claude Baccot est pav\u00e9e et se rejoint par la rue Fontgi\u00e8ve ou la rue Sainte-Claire (pav\u00e9e aussi). </p> <p>Dans la rue Baccot et dans la rue Sainte-Claire, le trottoir est d\u00e9limit\u00e9 seulement par des potelets, et il n\u2019y a pas de trottoir : le sol est au m\u00eame niveau que le passage des v\u00e9hicules.</p> <p>*R Le trottoir de la rue Fontgi\u00e8ve fait xx cm de large, c\u2019est un peu \u00e9troit lorsqu\u2019il y a beaucoup de monde dans le Hall ext\u00e9rieur.</p>"},{"location":"access.html#en-tram-ou-en-bus","title":"En tram ou en bus","text":"<p>Vous pouvez rejoindre l\u2019arr\u00eat \u00ab Gaillard \u00bb avec le tram A, le bus 5, le bus 32, et la navette du centre-ville. </p> <p>L'arr\u00eat de tram se reconnait avec le pictogramme Pingouin : </p> <p></p> <p>L\u2019entr\u00e9e principale (rue Fontgi\u00e8ve) est \u00e0 120m de l\u2019arr\u00eat de tram et \u00e0 60m de l\u2019arr\u00eat des bus 5 et 32.</p> <p>L\u2019entr\u00e9e du Foyer est \u00e0 180m de l\u2019arr\u00eat de tram et \u00e0 150m de l\u2019arr\u00eat des bus 5 et 32.</p> <p>Voir le trajet de l'arr\u00eat de tram jusqu'\u00e0 l'entr\u00e9e rue Fontgi\u00e8ve sur GoogleMaps.</p>"},{"location":"access.html#en-voiture","title":"En voiture","text":"<p>Il n\u2019y a des places de parking \u00e0 proximit\u00e9, et un parking souterrain place Gaillard.</p> <p>Il n\u2019y a pas de place de parking large, r\u00e9serv\u00e9e aux personnes en situation de handicap, \u00e0 proximit\u00e9. *R Plut\u00f4t dire o\u00f9 est la/les plus proches.</p>"},{"location":"access.html#accessibilite","title":"Accessibilit\u00e9","text":"<p>Vous trouverez ci-dessous des informations sp\u00e9cifiques concernant certains facteurs d'accessibilit\u00e9 de ce lieu. Contactez-nous si vous avez besoin d'informations suppl\u00e9mentaires.</p>"},{"location":"access.html#informations-generales","title":"Informations g\u00e9n\u00e9rales","text":"<p>Des toilettes neutres sont disponibles :</p> <ul> <li>Au rez-de-chauss\u00e9e au Foyer, dans la Vitrine et dans le Bureau ;</li> <li>Aux \u00e9tages vers le Club et \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de l\u2019Appartement.</li> </ul> <p>Il s'agit de cabines individuelles dot\u00e9es d'installations sanitaires. </p> <p>Dans les toilettes du Foyer, une cabine est accessible aux personnes en fauteuil roulant.</p> <p>Les toilettes accessibles \"PMR\" sont sans cuvette rallong\u00e9e, il y a de la place pour la rotation d'un fauteuil. Les toilettes accessibles \"PMR\" ne r\u00e9pondent pas aux normes de Changing Places Standard.</p> <p>Il y a une table pour changer b\u00e9b\u00e9 dans les toilettes du Foyer.</p> <p>Il y a des poubelles dans chaque cabine.</p> <p>en cours</p> <p>Il y a des protections p\u00e9riodiques \u00e0 disposition dans les toilettes. Il y a des poubelles dans les toilettes. Il y a des pat\u00e8res dans les toilettes, derri\u00e8re les portes, \u00e0 90cm de hauteur, \u00e0 130cm de hauteur, et \u00e0 150cm de hauteur.</p> <p>Les aidants sont les bienvenus \u00e0 tous les \u00e9v\u00e9nements.</p> <p>Les chiens guides et les animaux d'assistance sont les bienvenus et de l'eau potable est disponible.</p> <p>Le b\u00e2timent est g\u00e9n\u00e9ralement peu chauff\u00e9. Pour les chaudes journ\u00e9es d'\u00e9t\u00e9, il garde bien le frais notamment au Foyer et dans la Galerie.</p> <p>en cours</p> <p>Des couvertures et des oreillers sont \u00e9galement \u00e0 disposition des personnes qui souhaitent se reposer en raison de la fatigue ou d'un handicap. Elles sont stock\u00e9es dans le Foyer, dans le caisson en bois pr\u00e8s des marches qui descendent.</p> <p>Dans la cuisine du Foyer, l\u2019\u00e9vier et les feux de cuisson *R sont \u00e0 xxx cm de hauteur. L\u2019\u00e9vier n\u2019a qu\u2019un bac. Des ustensiles de cuisine et des assiettes, couverts, verres sont \u00e0 disposition. L'eau chaude est stock\u00e9e dans un ballon, attention \u00e0 l'\u00e9conomiser.</p> <p>Le r\u00e9seau de t\u00e9l\u00e9phone ne passe pas toujours bien \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur des espaces. Il n\u2019y a pas de connexion internet par WIFI \u00e0 disposition.</p>"},{"location":"access.html#informations-pour-les-personnes-avec-un-handicap-moteur","title":"Informations pour les personnes avec un handicap moteur","text":"<p>Les portes d'entr\u00e9e ne sont pas motoris\u00e9es. Ce sont des portes battantes. *R Cela peut \u00eatre difficile pour les personnes en fauteuil roulant ou pour les personnes avec des troubles de la pr\u00e9hension.</p> <p>non install\u00e9</p> <p>Une assistance est disponible \u00e0 la porte d'entr\u00e9e si vous en avez besoin. Veuillez sonner \u00e0 la porte pour obtenir de l'aide. La sonnette est \u00e0 une hauteur adapt\u00e9e aux utilisateurs de fauteuils roulants.</p> <p>Le sol du rez-de-chauss\u00e9e est plat et convient \u00e0 la plupart des fauteuils roulants et autres aides \u00e0 la mobilit\u00e9.</p> <p>Acc\u00e8s aux \u00e9tages</p> <p>L\u2019acc\u00e8s aux \u00e9tages se fait par un escalier et emp\u00eache donc l\u2019acc\u00e8s aux utilisateurs de fauteuils roulants au Th\u00e9\u00e2tre, au Club, aux Loges et \u00e0 l\u2019Appartement. L'installation d'un ascenceur est pr\u00e9vue pour les grands travaux (2026).</p> <p>Les portes du rez-de-chauss\u00e9e sont des portes de bureau standard, suffisamment larges pour les utilisateurs de fauteuils roulants.</p> <p>Les portes d\u2019entr\u00e9e principales font 180cm de large.</p> <p>La porte entre le Hall et la Galerie, et entre la Galerie et l\u2019Atelier font 140cm de large.</p> <p>Les portes des toilettes du Foyer font 110cm de large.</p> <p>La porte d\u2019entr\u00e9e de la Vitrine fait 90cm de large.</p> <p>Les portes aux \u00e9tages font 90cm de large.</p> <p>Chargeur fauteuil \u00e9lectrique</p> <p>Nous disposons d'un chargeur 24 V 8 A qui convient \u00e0 la plupart des fauteuils \u00e9lectriques et des scooters de mobilit\u00e9. Vous pouvez recharger votre \u00e9quipement \u00e0 l'aide de ce chargeur ou de votre propre chargeur.</p> <p>\u00c0 certains \u00e9v\u00e9nements des canap\u00e9s, des chaises, des tables pliantes sont \u00e0 disposition.</p>"},{"location":"access.html#informations-pour-les-personnes-sourdes-malentendantes-et-sensibles-au-son","title":"Informations pour les personnes sourdes, malentendantes et sensibles au son","text":"<p>Il n\u2019y a pas de boucle d\u2019induction magn\u00e9tique dans les espaces du Lieu-Dit.</p> <p>Les animaux d'assistance sont les bienvenus et de l'eau potable est disponible.</p> <p>Programme mensuel en LSF</p> <p>Le programme mensuel est disponible en LSF en ligne, et via un QR-code situ\u00e9 \u00e0 l'entr\u00e9e du Lieu-Dit.</p> <p>Certains \u00e9v\u00e9nements ou spectacles bilingues font appel \u00e0 des interpr\u00e8tes en langue des signes fran\u00e7aise (LSF) ou mettent en place le sous-titrage cod\u00e9 (Closed Captioning) pour les pr\u00e9sentations vid\u00e9o.</p> <p>Des gilets vibrants peuvent \u00eatre mis \u00e0 disposition pour les concerts.</p> <p>Les dispositifs mis en place sont indiqu\u00e9s sur le programme mensuel.</p> <p>Certains espaces sont parfois bruyants. Nous disposons d'une salle de r\u00e9union dans la Vitrine que tout le monde est invit\u00e9 \u00e0 utiliser.</p> <p>Nous disposons d'un petit nombre de prot\u00e8ge-oreilles pour les personnes qui ont besoin d'une protection auditive dans les situations sociales en raison de leur sensibilit\u00e9 au son.</p>"},{"location":"access.html#informations-pour-les-personnes-aveugles-malvoyantes-et-photosensibles","title":"Informations pour les personnes aveugles, malvoyantes et photosensibles.","text":"<p>Les chiens guides et les animaux d'assistance sont les bienvenus et de l'eau potable est \u00e0 leur disposition.</p> <p>Programme mensuel en braille et gros caract\u00e8res</p> <p>Le programme mensuel en gros caract\u00e8res est affich\u00e9 \u00e0 l'entr\u00e9e du Lieu-Dit. Le programme mensuel est disponible en braille et en version gros caract\u00e8res sur demande.</p> <p>Les documents sont g\u00e9n\u00e9ralement disponibles en version gros caract\u00e8res.</p> <p>Embosseuse braille</p> <p>Une embosseuse braille est \u00e0 disposition des associations usag\u00e8res. Les versions braille des documents peuvent \u00eatre disponibles sur demande.</p> <p>Les versions CD audio, CD DAISY ne sont g\u00e9n\u00e9ralement pas disponibles.</p> <p>Les versions MP3 audio et diagramme tactile ne sont g\u00e9n\u00e9ralement pas disponibles, mais peuvent l'\u00eatre sur demande.</p> <p>Un \u00e9clairage sans scintillement est utilis\u00e9 dans tout le b\u00e2timent. </p> <p>Lampe d'appoint</p> <p>Une lampe LED suppl\u00e9mentaire avec temp\u00e9rature et puissance r\u00e9glable, est \u00e0 disposition dans le Bureau, sur demande. </p> <p>La Vitrine et l\u2019Appartement ont de grandes baies vitr\u00e9es, et ne disposent pas de stores r\u00e9glables permettant de r\u00e9duire l'\u00e9blouissement.</p> <p>Les vitres de la Vitrine sont occult\u00e9es en partie *R jusqu\u2019\u00e0 xx cm. Les autres espaces ont tr\u00e8s peu de vitres donnant sur l\u2019ext\u00e9rieur.</p> <p>Il n'y a pas de bande d'interception aux entr\u00e9es rue Fontgi\u00e8ve ou rue Claude Baccot.</p> <p>en cours d'installation</p> <p>Il y a une balise sonore \u00e0 l\u2019entr\u00e9e principale rue Fontgi\u00e8ve, et \u00e0 l\u2019entr\u00e9e du Foyer rue Claude Baccot.</p> <p>A l'entr\u00e9e rue Fontgi\u00e8ve, le hall ext\u00e9rieur abrit\u00e9 est tr\u00e8s sombre.</p> <p>en cours</p> <p>Les encadrements de porte, les mains courantes des escaliers sont contrast\u00e9es. Les \u00e9l\u00e9ments des toilettes et sanitaires sont contrast\u00e9s.</p> <p>en cours d'installation</p> <p>Il y a une bande de guidage dans la Galerie, qui relie l'entr\u00e9e du Foyer, l'entr\u00e9e du Hall et l'entr\u00e9e de l'Atelier.</p> <p>Dans le Foyer des grandes marches forment un gradin qui donne sur un petit espace plus bas. Des marches permettent d\u2019y descendre. Il n\u2019y a pas de rampe.</p> <p>L\u2019acc\u00e8s aux \u00e9tages se fait par un escalier avec des marches alternativement blanches et noires. Une rampe est pr\u00e9sente mais s\u2019arr\u00eate avant la derni\u00e8re marche.</p> <p>Il y a une vol\u00e9e de marches *R (avec ou sans rampe ?) puis une petite pente pour monter au Th\u00e9\u00e2tre.</p> <p>Il y a quelques marches le long du couloir pour aller au Club, *R (avec ou sans rampe ?). Les toilettes sont le long de ce couloir.</p> <p>Il y a une vol\u00e9e de marches pour descendre dans les Loges.</p> <p>Il y a un grand escalier pour aller \u00e0 l\u2019Appartement *R (avec ou sans rampe ?).</p>"},{"location":"access.html#r-informations-pour-les-personnes-autistes-anxieuses-et-neurodiverses","title":"*R Informations pour les personnes autistes, anxieuses et neurodiverses","text":"<p>Nous ne disposons pas de jouets sensoriels.</p>"},{"location":"access.html#informations-pour-les-personnes-souffrant-dallergies-graves-ou-immunodeprimees","title":"Informations pour les personnes souffrant d'allergies graves ou immunod\u00e9prim\u00e9es","text":"<p>Il n\u2019y a pas de syst\u00e8me de climatisation.</p> <p>Purificateurs d'air</p> <p>Deux purificateurs d'air sont \u00e0 disposition sur demande et peuvent \u00eatre install\u00e9s dans les diff\u00e9rents espaces.</p> <p>en cours</p> <p>Des d\u00e9tecteurs de dioxyde de carbone (CO2) pour contr\u00f4ler la qualit\u00e9 de l\u2019air sont pr\u00e9sents :</p> <ul> <li>au Foyer</li> <li>dans la Vitrine</li> <li>au Club</li> </ul> <p>Des masques en papier sont \u00e0 disposition sur demande, dans le Bureau.</p> <p>Des masques de s\u00e9curit\u00e9 FFP2 et de masques \u00e0 particules sont \u00e0 disposition sur demande, dans l\u2019Atelier.</p>"},{"location":"access.html#informations-sur-les-premiers-secours","title":"Informations sur les premiers secours","text":"<p>en cours</p> <p>Des trousses de premiers secours sont \u00e0 disposition :</p> <ul> <li>dans la cuisine du Foyer, bien en vue sur le mur, dans un sac en tissu vert.</li> <li>dans la Vitrine</li> <li>dans le Bureau \u00e0 la demande</li> </ul> <p>Un d\u00e9fibrillateur est \u00e0 disposition, \u00e0 l\u2019entr\u00e9e rue Fontgi\u00e8ve. Lorsque le rideau en fer est ferm\u00e9, le d\u00e9fibrillateur n\u2019est pas accessible.</p> <p>En cas d'urgence concernant des personnes, vous devez appeler le 15 \u00e0 partir du t\u00e9l\u00e9phone du bureau ou d'un t\u00e9l\u00e9phone portable. L'adresse est 10 rue Fontgi\u00e8ve, Clermont-Ferrand ou rue Claude Baccot, Clermont-Ferrand pour le Foyer.</p>"},{"location":"access.html#alimentation-et-regime-alimentaire","title":"Alimentation et r\u00e9gime alimentaire","text":"<p>De l\u2019eau fra\u00eeche est disponible.</p> <p>Certains \u00e9v\u00e9nements proposent des boissons fra\u00eeches ou chaudes, et de la nourriture.</p> <p>Vous pouvez apporter vos propres boissons et aliments chauds ou froids.</p> <p>Vous pouvez apporter vos m\u00e9dicaments sur ordonnance. Des r\u00e9frig\u00e9rateurs sont \u00e0 disposition au Foyer et dans la Vitrine, et dans l\u2019Appartement.</p> <p>Des fours \u00e0 micro-ondes sont \u00e0 disposition pour au Foyer et dans la Vitrine, et dans l\u2019Appartement.</p> <p>Un cendrier est \u00e0 disposition \u00e0 l\u2019ext\u00e9rieur, \u00e0 l\u2019entr\u00e9e rue Fontgi\u00e8ve.</p>"},{"location":"access.html#informations-sur-laccessibilite","title":"Informations sur l\u2019accessibilit\u00e9","text":"<p>Pour certains \u00e9v\u00e9nements, il est possible de venir vous chercher place Gaillard.</p> <p>N'h\u00e9sitez pas \u00e0 nous contacter si vous souhaitez rencontrer quelqu'un en t\u00eate-\u00e0-t\u00eate \u00e0 l'avance.</p> <p>Si vous avez des questions \u00e9crivez \u00e0 : lieu-dit@ville-clermont-ferrand.fr</p>"},{"location":"access.html#informations-sur-la-fiche-accessibilite","title":"Informations sur la fiche accessibilit\u00e9","text":"<p>Cette fiche accessibilit\u00e9 en fran\u00e7ais et sa version vid\u00e9o en Langue des signes fran\u00e7aise (LSF) ont \u00e9t\u00e9 produites pour le Lieu-Dit sur la base de deux rencontres qui ont r\u00e9unies 25 b\u00e9n\u00e9voles-expertes et professionnelles en janvier et f\u00e9vrier 2025.</p> <p>Cette fiche et sa version vid\u00e9o en LSF ont \u00e9t\u00e9 produites en s\u2019appuyant sur la page web Accessibilit\u00e9 du Centre de Ressources Trans de Belfast.</p> <p>Cette fiche est r\u00e9utilisable pour un usage non-commercial et sous licence Creative Commons BY-NC-SA v4.0.</p>"},{"location":"index-lsf.html","title":"Le Lieu-Dit c'est quoi ? en Langue des signes fran\u00e7aise (LSF)","text":"<p>Espace d'exp\u00e9rimentations culturelles, sociales et citoyennes \u00e0 Clermont-Ferrand.</p> <p>Contact\u00a0mail: lieu-dit@ville-clermont-ferrand.fr</p> <p>Une vid\u00e9o LSF bient\u00f4t...</p>"},{"location":"photos.html","title":"Photographies du Lieu-Dit","text":"<p>Le contenu arrive...</p>"},{"location":"prog-infos.html","title":"O\u00f9 trouver le programme ?","text":"<ul> <li>En braille \u00e0 l'entr\u00e9e du Lieu-Dit</li> <li>En papier gros caract\u00e8res \u00e0 l'entr\u00e9e du Lieu-Dit</li> <li>En papier avec une s\u00e9rigraphie au verso \u00e0 l'entr\u00e9e du Lieu-Dit</li> <li>En vid\u00e9o LSF sur ce site, et via un QR code \u00e0 l'entr\u00e9e du Lieu-Dit</li> <li>En t\u00e9l\u00e9chargement sur ce site aux formats PDF, Word ou Libre Office.</li> <li>En ligne sur le site \"Pommes de Lune\"</li> </ul>"},{"location":"prog-lsf.html","title":"Programmes en Langue des signes fran\u00e7aise (LSF)","text":""},{"location":"prog-lsf.html#juin-2025","title":"Juin 2025","text":"<p> <p>       To view this video please enable JavaScript, and consider upgrading to a       web browser that       supports HTML5 video </p> </p>"},{"location":"prog-lsf.html#remerciements","title":"Remerciements","text":"<p>Merci \u00e0 Carole et Fabienne pour les vid\u00e9os LSF du programme !</p>"},{"location":"prog-lsf.html#programmes-precedents","title":"Programmes pr\u00e9c\u00e9dents","text":""},{"location":"prog-lsf.html#mai","title":"Mai","text":""},{"location":"prog-lsf.html#avril","title":"Avril","text":""},{"location":"prog-lsf.html#mars","title":"Mars","text":""},{"location":"prog.html","title":"T\u00e9l\u00e9charger le programme accessible, gros caract\u00e8res","text":""},{"location":"prog.html#juin-2025","title":"Juin 2025","text":"<ul> <li>Programme juin 2025 - PDF</li> <li>Programme juin 2025 - Libre Office</li> <li>Programme juin 2025 - Word</li> </ul>"},{"location":"prog.html#mai-2025","title":"Mai 2025","text":"<ul> <li>Programme mai 2025 - PDF</li> <li>Programme mai 2025 - Libre Office</li> <li>Programme mai 2025 - Word</li> </ul>"},{"location":"prog.html#avril-2025","title":"Avril 2025","text":"<ul> <li>Programme avril 2025 - PDF</li> <li>Programme avril 2025 - Libre Office</li> <li>Programme avril 2025 - Word</li> </ul>"},{"location":"ressources.html","title":"Pour les orgas","text":""},{"location":"ressources.html#ce-quon-peut-anticiper-proposer","title":"Ce qu'on peut anticiper proposer","text":""},{"location":"ressources.html#des-dispositifs-techniques-ou-humains","title":"Des dispositifs techniques ou humains","text":"<ul> <li>interpr\u00e9tation LSF : penser \u00e9clairage, ne pas cacher l'interpr\u00e8te</li> <li>audiodescription</li> <li>traduction dans d'autres langues</li> <li>sous-titrage (ou sous-titrage cod\u00e9 pour sourds et malentendants)</li> </ul> <p>Plus de d\u00e9tails sur ces dispositifs ici.</p>"},{"location":"ressources.html#des-personnes-sur-place","title":"Des personnes sur place","text":"<p>Une personne r\u00e9f\u00e9rente sur les questions d'accessibilit\u00e9 :</p> <ul> <li>pour r\u00e9pondre aux questions en amont et pendant l'\u00e9v\u00e9nement</li> <li>pour accompagner les personnes qui en ont besoin, par exemple depuis l'arr\u00eat de tram pour les personnes qui ne connaissent pas encore le Lieu-Dit.</li> <li>faire le lien avec l'\u00e9quipe du Lieu-Dit et l'AALD sur des retours, besoins identifi\u00e9s</li> </ul>"},{"location":"ressources.html#des-documents-accessibles","title":"Des documents accessibles","text":"<p>Flyers, plaquettes, documents de travail :</p> <ul> <li>gros caract\u00e8res, braille, vid\u00e9o LSF, num\u00e9rique</li> <li>fournir les documents en avance si possible</li> </ul>"},{"location":"ressources.html#ressources-sur-place-ou-a-imprimer","title":"Ressources sur place ou \u00e0 imprimer","text":"<ul> <li>Fiches signal\u00e9tiques pour annoncer les dispositifs \u00e0 t\u00e9l\u00e9charger au format ODT et format DOCX.</li> <li>Page m\u00e9mo Accueillir une personne d\u00e9ficiente visuelle (DV)</li> <li>Page m\u00e9mo Check mat\u00e9riel</li> <li>Livret du collectif Les D\u00e9valideuses Accessibiliser un \u00e9v\u00e9nement</li> <li>Livret de l'association UNADEV Accompagner et guider (PDF) et sa version en gros caract\u00e8res (PDF)</li> </ul>"},{"location":"ressources.html#rencontres-formations-accompagnement","title":"Rencontres, formations, accompagnement","text":"<p>...</p>"},{"location":"todo.html","title":"Equipements et services en discussion","text":"<p>Page mise \u00e0 jour le 8 mai 2025</p>"},{"location":"todo.html#faire-dici-lete","title":"Faire d'ici l'\u00e9t\u00e9","text":"<ul> <li> pat\u00e8res et poign\u00e9e dans les toilettes : \u00e0 1,30 m\u00e8tres pour les personnes grandes + \u00e0 0,90m pour les fauteuils et les personnes petites. pr\u00e9cisez dans la fiche o\u00f9 elles sont (par ex sur chaque porte)</li> <li> r\u00e9glage de la temporisation de la lumi\u00e8re dans les toilettes</li> <li> poubelles dans les toilettes</li> <li> protections p\u00e9riodiques dans les toilettes</li> <li> <p> table pour changer b\u00e9b\u00e9 dans les toilettes du Foyer</p> </li> <li> <p> EPI dans l'atelier</p> </li> <li> <p> capteurs de qualit\u00e9 de l'air</p> </li> <li> <p> quelques couvertures et oreillers pour pouvoir prendre un peu de repos</p> </li> <li> <p> balises sonores</p> </li> </ul>"},{"location":"todo.html#equipement-portatif-dici-lete","title":"\u00c9quipement portatif d'ici l'\u00e9t\u00e9","text":"<ul> <li> gilets vibrants</li> <li> lampes LED d'appoint (temp\u00e9rature et puissance r\u00e9glable)</li> <li> chargeur 24V 8A</li> <li> purificateurs d'air</li> </ul>"},{"location":"todo.html#a-discuter","title":"\u00c0 discuter","text":"<ul> <li> sonnette vid\u00e9o \u00e0 l'entr\u00e9e, \u00e0 90cm de haut, pour demander une aide humaine (besoin wifi ?)</li> <li>Bandes d'interception aux entr\u00e9es</li> <li> Nous disposons d'un syst\u00e8me auditif portable \u00e0 boucle d'induction compatible avec tous les utilisateurs d'appareils auditifs dot\u00e9s d'un r\u00e9glage T (bobine t\u00e9l\u00e9phonique). Notre syst\u00e8me de boucle d'induction convient \u00e9galement \u00e0 certaines personnes sourdes appareill\u00e9es et malentendantes qui n'ont pas d'appareil auditif compatible avec l'induction, gr\u00e2ce \u00e0 l'utilisation d'un r\u00e9cepteur portatif.</li> <li> wifi ?</li> </ul>"},{"location":"todo.html#communication-questions-a-poser-pour-programme","title":"Communication, questions \u00e0 poser pour programme","text":"<ul> <li>L\u00e9gende pour programme</li> <li>Panneaux pour signal\u00e9tique lors des \u00e9v\u00e9nements</li> </ul>"},{"location":"todo.html#securite","title":"S\u00e9curit\u00e9","text":"<ul> <li>Syst\u00e8me d'alerte lumineux </li> </ul>"},{"location":"todo.html#pour-les-grands-travaux","title":"Pour les grands travaux","text":"<ul> <li> <p>boucle induction man\u00e9tique (espace \u00e0 choisir : th\u00e9atre, foyer ? + r\u00e9cepteurs portatifs. voire malle chez AMH)</p> </li> <li> <p>\u00c9clairage r\u00e9glable : personnes photophobes, personnes sourdes aveugles Usher</p> </li> <li> <p>Entr\u00e9e : bande d'interception rue Baccot</p> </li> <li>Entr\u00e9e : bande d'interception + bande de guidage depuis le passage pi\u00e9ton rue Fontgi\u00e8ve</li> <li> <p>Entr\u00e9e : bande de guidage depuis le hall ext\u00e9rieur, galerie, foyer ?</p> </li> <li> <p>Entr\u00e9e : interphone avec \u00e9cran pour les sourds</p> </li> <li> <p>Entr\u00e9e : sonnette \u00e0 l'accueil (\u00e0 hauteur pour une personne en fauteuil)</p> </li> <li> <p>S\u00e9curit\u00e9 : syst\u00e8me d'alarme lumineux dans les toilettes et dans tout le b\u00e2timent</p> </li> <li> <p>Ascenceur : \u00e9quipement visionnage avec \u00e9cran pour les sourds, en cas de panne</p> </li> <li> <p>Tables, chaises, \u00e9viers, feux de cuisine, plans de travail, bar, toilettes accessibles aux personnes en fauteuil, personnes de petites tailles, enfants.</p> </li> <li> <p>Toilettes : Changing Places Standard</p> </li> </ul>"},{"location":"orgas/accueillir-dv.html","title":"Quelques points pour accueillir une personne d\u00e9ficiente visuelle (DV)","text":""},{"location":"orgas/accueillir-dv.html#presenter-le-plan-tactile","title":"Pr\u00e9senter le plan tactile","text":"<p>Si le plan est mobile, le poser sur une table avec l'orientation r\u00e9elle.</p> <p>Montrer \"o\u00f9 je suis\" et les entr\u00e9es et sorties.</p>"},{"location":"orgas/accueillir-dv.html#accueil-physique","title":"Accueil physique","text":"<ul> <li>Ne pas toucher la personne sans lui demander !</li> <li>Ne pas dire \"Attention\" c'est tr\u00e8s vague. S'il y a un danger dire \"Stop\" puis expliquer pourquoi.</li> <li> <p>S'identifier : Nom et fonction.</p> </li> <li> <p>Dire quand on part ailleurs.</p> </li> <li>Pr\u00e9senter le plan d'orientation.</li> </ul> <ul> <li>Indiquer o\u00f9 sont les toilettes et la sortie dans un contexte assis (spectacle, r\u00e9union, repas...).</li> <li>Utiliser un langage normal (par exemple l'expression \"tu vois ?\") et une tonalit\u00e9 normale.</li> </ul> <p>Pour plus d'informations, lire le livret de l'UNADEV, disponible au Lieu-Dit dans la Vitrine, ou en t\u00e9l\u00e9chargement : Accompagner et guider (PDF), et sa version en gros caract\u00e8res (PDF).</p>"},{"location":"orgas/dispositifs.html","title":"Dispositifs techniques ou humains","text":"<p>Voici une liste des adaptations que vous pouvez mettre en place pour vos \u00e9v\u00e9nements.</p> <p>N'h\u00e9sitez pas \u00e0 demander conseil \u00e0 l'\u00e9quipe du Lieu-Dit ou aux diff\u00e9rentes orgas qui ont d\u00e9j\u00e0 mis en place ces dispositifs.</p> <p>Indiquez les dispositifs mis en place sur vos communications (flyers, r\u00e9seaux, programme du mois Lieu-Dit).</p>"},{"location":"orgas/dispositifs.html#interpretation-lsf","title":"Interpr\u00e9tation LSF :","text":""},{"location":"orgas/dispositifs.html#remarques","title":"Remarques","text":"<ul> <li>Bien \u00e9clairer l'interpr\u00e8te</li> <li>Ne pas cacher l'interpr\u00e8te, il faut qu'elle soit visible (\u00e9galement sur une visio, la mettre en grand)</li> <li>R\u00e9server des places aux premiers rangs pour les personnes sourdes</li> </ul>"},{"location":"orgas/dispositifs.html#audiodescription","title":"Audiodescription","text":"<p>...</p>"},{"location":"orgas/dispositifs.html#traduction-dans-dautres-langues","title":"Traduction dans d'autres langues","text":"<p>...</p>"},{"location":"orgas/dispositifs.html#sous-titrages","title":"Sous-titrages","text":"<p>Sous-titrage ou sous-titrage cod\u00e9 ...</p>"},{"location":"orgas/dispositifs.html#gilet-vibrant","title":"Gilet vibrant","text":"<p>Des gilets vibrants sont mis \u00e0 disposition des organisateurices.</p>"},{"location":"orgas/dispositifs.html#autres","title":"Autres:","text":"<ul> <li>Lunettes transcription</li> <li>Lunettes LSF</li> <li>Boucle \u00e0 induction magn\u00e9tique et r\u00e9cepteurs mobiles avec r\u00e9glage du volume</li> </ul>"},{"location":"orgas/materiel.html","title":"Check mat\u00e9riel","text":""},{"location":"orgas/materiel.html#disponible-dans-lespace-dactivite","title":"Disponible dans l'espace d'activit\u00e9","text":"<ol> <li>Trousse de secours</li> <li>Masques papier</li> <li>Protections auditives (bouchons pour oreilles)</li> <li>Point d'eau pour les animaux</li> </ol>"},{"location":"orgas/materiel.html#disponible-dans-les-toilettes","title":"Disponible dans les toilettes","text":"<ul> <li>Papier toilette, savon</li> <li>Protections menstruelles : tampons, serviettes</li> <li>Poubelle</li> </ul>"},{"location":"orgas/materiel.html#affichage","title":"Affichage","text":"<ul> <li>Signal\u00e9tique programme LSF et braille</li> <li>Signal\u00e9tique selon dispositifs mis en place</li> <li>Signal\u00e9tique chien bienvenue</li> </ul>"},{"location":"orgas/materiel.html#equipement-disponible-a-la-demande","title":"\u00c9quipement disponible \u00e0 la demande","text":"<ul> <li>Gilet vibrant</li> <li>Lampe d'apoint </li> <li>Chargeur 24V 8A pour les fauteuils \u00e9lectriques</li> </ul>"}]}